SM給的壓力太大？Red Velvet成員Wendy曝多次求助心理醫生：不知道為何努力？

Red Velvet的主唱Wendy近日在綜藝節目中，表達了自己作為愛豆的真實心境。節目中，同樣來自SM娛樂的Super Junior成員圭賢，表示自己也曾向Wendy諮詢過情緒管理方面的問題。

從小在美國長大的Wendy提到：「生活中的自己是一個非常擅長表達自我的人。但韓國的公司文化和娛樂圈環境，卻只能讓練習生們把自己的想法藏在內心。」

「公司做重大決策的時候，很少有哪位高層了解愛豆或練習生的真實想法。久而久之，我發現自己除了工作之外，逐漸迷失了自我。」

「我甚至懷疑現在做的這一切，到底為了是什麼？」對於Wendy自我感受到的心理變化，現場的嘉賓們認為：「這是韓國偶像們在成長過程中必經的一大重要問題。」

隨著團體名氣越來越高，觀眾對他們的期待也越來越高，加上團體的定位，如果表現出與原先設定稍微不同，就會出現不同的聲音，在追求越來越好的同時，也逐漸喪失了自我。

最後Wendy提到自己曾經多次諮詢過心理醫生，也十分感謝粉絲的鼓勵及理解。她才能重新鼓起勇氣站在舞台上。

個樣好似唔同咗

跌完爆左顴骨就變左咁